【冚球產】巴西出現9成基因無法識別新病毒 尼日利亞15人48小時內不治

當被稱為「武漢肺炎」的新型冠狀病毒在全球蔓延之時，有科學家在巴西一個人造湖中，發現了一種從未見過的神秘新病毒，暫命為「雅拉病毒」（Yaravirus brasiliensis）。科學家發現，在目前已知的基因排序組合中，雅拉病毒90%基因無法被配對及識別出來，研究人員憂心，病毒恐怕存在巨大變異性。

據Science Alert報道，新病毒是在巴西人工湖Lake Pampulha被發現，大約由80納米大小的粒子組成。由法國病毒學家Bernard La Scola及巴西病毒學家Jônatas S. Abrahão組成團隊進行研究，以巴西神話的水神雅拉（Yara）命名為「雅拉病毒」。

研究人員亦指出，「雅拉病毒」並非用複雜基因組合呈現，但是就帶有大量過去未曾發現的基因。近幾年科學家發現病毒變異，變異形式開始令人思考病毒是如何傳播，或存有甚麼作用。

近日武漢肺炎肆虐全球，單單內地確診個案已突破4萬宗，而內地死亡個案亦逾千宗，外國不少國家都有確診個案。一波未平，一波又起，非洲尼日利亞爆發不明疫症，在不足一週內造成過百人感染，15人死亡，所有死者都在染病後48內死亡。

104人染病 15人亡

綜合外國傳媒，引述尼日利亞參議員消息，當地截至上周一（3日），不足一週內已有至少104人感染「不明疾病」，死者染病後2天內便會不治死亡。患者均出現嘔吐、浮腫及腹瀉等徵狀，上月底於首都阿布賈東南部的貝努埃州發現第一宗個案。

係咪就世界末日

好撚驚

又吹大

瘟疫公司 online 對決....

新新型肺炎

烈性高得滯不利傳播，除非係傳染力極強可經空氣傳播

睇唔明wo
巴西出現
但尼日利亞死人
究竟關唔關呢隻病毒事先

新新新新新型肺炎

宿主死得太快
一睇就知唔識玩

正想問
一個南美洲 一個非洲

新^n 型冠狀病毒2020

仆街支共係咪又放毒想轉移視線

神話個水神無喇喇俾人攞嚟命名病毒

兩個唔同病毒黎

咁 香港啲肉 係唔係會貴到pk

病毒開始爭飯碗

如果玩瘟疫公司，依隻病毒好快被人研制出解藥。

高致命， 可能其他地方會弱d
但如果同武肺結合就變高傳染性， 高致命率， 兩日即死

兩單嘢嚟
尼日利亞嗰單冇講係咩病

好誤導
你睇下 上面班連登仔好多以為講緊巴西隻毒會殺人
但內文提都無提過尼日利亞...

新型冠狀病毒蔓延全球之際，尼日利亞政府近日警告，國內爆發神秘怪病，會引致患者嘔吐、腫脹及腹瀉，不足一周已令15人死亡，逾百人感染。該國衛生部長上周五（7日）表示，該病似乎不是過往在西非出現的致命病毒伊波拉和拉沙熱（Lassa Fever）。

英國《獨立報》報道，這種神秘疾病上月底在尼日利亞首都阿布賈東部的貝努埃州（Benue）首先通報。尼日利亞《每日郵報》報道，代表該州的參議員莫羅（Abba Moro）表示，截至2月3日，染病者增至104人，部分人染病後在48小時內死亡。莫羅提交參議院的決議案敦促衛生部派專家到疫情爆發的地區調查，又要求尼日利亞疾控中心建立監控措施，防止疫情擴散。

尼日利亞衛生部長埃漢奈爾（Osagie Ehanire）表示，初步醫學調查顯示，貝努埃州的怪病不是拉沙熱，亦不似是伊波拉和新型冠狀病毒，但有迹象顯示可能與捕魚使用的化學物有關。

（獨立報/尼日利亞衛報/尼日利亞《每日郵報》）

死黑鬼咁撚無文佬又污糟 全旋死撚曬佢啦

巴西個隻係90%配對唔到

尼日尼亞個隻兩日死亡

世界未日？

巴西同尼日利亞又玩生化武器？

瘟疫公司online版

resident evil

vs

biohazard

2021

巴西果隻有可能係隕石帶黎地球

一帶一路 一路病

太早加晒致命

用3M口罩...

如果同武漢肺炎接觸到之後變種就大獲

之前有提過出multiplayer, 但係好似無下文

抵死啦燒雨林燒到d真祖病毒走左出來

兩單野黎

屌咩歧視巴西
做咩用巴西文化神做名？

兩隻病毒黎
巴西果隻病毒嘅基因分辨唔到 係新病毒
尼日利亞就係不明病毒 百幾個人肚痾 死15個人

香港無咗巴西會死架

比左咁多DNA point去lethality肯定冇點升infectitive
唔驚

點錯搞到極高嚴重性

好奢侈

48小時死亡…....檢查都唔夠時間就死

可以炒了

叫維尼快d買病毒樣本返去p4結合埋武漢肺炎，咁就可以全球幫你隻小學雞抗疫

隻口罩好似好勁

造謠又拉得，你明白嗎

兩天內死亡

原來共濟會講嘅野係真嘅
有人想知再講

雅拉來了我帶路

哈林

vs

庚澄慶

可能點咗不穩定之後係咁升致命

死得快既病毒係無意義

藍屍/支那人：美國佬又放毒

個命名岐視巴西人。

LM 等睇5毛出黎話美國係幕後黑手

十災降臨

陣間真係空氣傳染比你睇

好似相隔好撚遠

push

人類末日姐

有無人可以搵返呢個國家係咪藍絲

其實應該用返人工湖Lake Pampulha或者個城市名嚟命名

送去武漢P4研究

兩日即死好難周圍傳

是

地球對人類嘅反擊

肯定關支那啲一戴一露事

點錯技 max左攻擊力 但冇持久力

係就快啦屌
全球攬炒啦

巴西嗰隻同尼日利亞嗰隻係同一隻?

新型肺炎。改

呢個一定係初玩瘟疫公司嘅新手

唔知到今日 死亡人數有幾多

好難傳 又偏遠地區又快死

啲人冇乜錢 好難周圍去

一個新聞講三個病毒

冚球剷

末日感

要傳播出去好難 又要咁快比人發現 傳播幾快都未必追得上 分分鐘跟晒宿主死

巴西啲口罩仲靚過香港

隻新病毒有人感染? 篇文無講喎

潛伏期長咪得

巴西嘅病毒同利日利亞嘅染病真係有關？

非洲正一人類垃圾
成日傳最勁既病毒
又伊波拉又愛滋

吹你老母咩

咁快死根本好難傳得開

未傳夠人就點晒致命

叫黑警過去幫手

巴西呢啲二線國家既話
空氣傳播未必夠水傳播勁

兩篇新聞混埋嚟po

根據plague inc死亡率高病毒好難傳染全地球

人地發現一隻病毒，同佢改個靚名方便大家叫，唔洗用發現地命名又唔洗以後一聽到個地方就諗起隻毒
支那造隻毒出嚟，死都唔肯改名，又唔肯以發源地嚟命名，結果都係俾人叫武肺，講緊武漢以後啲人一定聯想到肺炎

好撚恐怖

一定要傳去中國🙏🏻🙏🏻

豬肉期貨？

黑人都用N95香港就冇

The end of the fucking world

世界末日來了

Let’s go

點滿致命 冇升傳染

香港d巴西豬肉

biohazard
始祖病毒

兩單
巴西個個只係發現
尼日尼亞係另一種不知名病毒，死人

唔係支那爆 有咩用

巴西雞翼
巴西囡囡

WHO隻黑鬼係咪要衝黎改名

係就好

Cls 天滅地球